國泰容許商務或頭等艙乘客除罩瞓覺 員工炮轟漠視播疫風險

因管理不善而在全球最佳航空公司排名跌出三甲的國泰航空，容許商務或頭等艙乘客除口罩，員工轟漠視播疫風險！本港第四波疫情嚴峻，港府近日再收緊機組人員檢疫措施，冀能堵截傳播鏈，惟國泰竟反其道而行，近日發出新指引，當中列明商務或頭等艙乘客平躺時可脫下口罩。有員工批評資方無視疫情，更可能引來鄰座乘客投訴，斥做法令員工難做；工會亦擔憂措施惹來爆疫風險，促國泰交代豁免戴口罩的原因。

國泰前日（5日）向機組人員發出內部通告，指所有乘客均須佩戴口罩，並列明多項可獲豁免戴口罩的情形，當中包括「當乘客於商務或頭等艙平躺」，15分鐘內的飲食或服藥時間等。有空中服務員批評，做法增加播疫風險，同時亦可能惹來投訴，斥國泰漠視員工健康。

民航工會會長張樞宏指出，新指引下乘客可脫下口罩，不少機組人員擔心工作時或與乘客近距離接觸，期間不慎染疫，表明不認同有關措施。他又提到，國泰未有公開有關原因，相信有可能是「為咗方便乘客」，促國泰交代。

國泰表示，有關額外指引旨在幫助機組人員更加了解豁免佩戴口罩的情況，而頭等及商務艙的座位距離較寬躺，並有間隔，在平躺睡覺時可獲豁免。國泰又指，機艙內採用的高效微粒子空氣過濾系統，可過濾逾99.999%的塵埃微粒及污染物，如病毒和細菌。

お客様は神様

商務頭等客就係皇帝
叫你奶就奶

應該拍醒d乘客，提佢地帶番個罩
無限loop

頭等乘客：空姐, 我無罩戴呀！借你個罩比我？

訓覺都要戴口罩

如果個頭等客叫空姐幫佢含撚，公司會唔會迫員工照做

唔駛迫

個空姐可能都會自願含

可摸耳自己揀空姐

所以空姐返香港都要隔離14日

金卡鑽石卡特權？

商場都係錢嘅問題

有錢人唔計

係香港成班低等賤民仲係度玩防疫姐

而家講緊飛機入面密閉空間喎

驚咪唔好撚做戴住個閪罩戴過世啦

呢班中毒撚黎中毒可強身健體

咁又點 感冒驚咩 飛機一直都密閉架啦 以前咪又係唔驚

就黎頭等躺下時可以裸睡

真日日撚封窮撚區

要著生化衣先有用, 普通口罩都會漏出含病毒水氣

好似bb咁加個透明膠板檔起佢咪得

唔關事，飛機好細，啲空氣會 circulate，你坐頭等都係吸到經濟位乘客呼出嚟嘅氣

頭等同商務艙啲客噴出嚟嗰啲氣香啲

有錢真係大哂 。